---
layout: ids_archive
type: archive_video
indexation_auteur: "Youtube"
indexation_page: "Osalnef - Pour en finir avec le Mythe de l'Écart Salarial"
indexation_version: 2019-01-25
title: "Osalnef - Pour en finir avec le Mythe de l'Écart Salarial"
hide_content: false
youtube: "pP6Rp_V-8qk"
indexation_autorite: amateur
---


==MARQUEUR==

TODO Résumé à écrire, transcript à structurer.

==MARQUEUR==

Transcript automatique:

Bonjour à tous.
 
Ccette vidéo ce sera un peu le au rite de passage par lequel tous les anti-féministes qui se respectent se doit passer il s'agira de damon qui une énième fois le mythe de l'écart des salaires liées au sexisme j'ai directement passé à l'estimation collins est qualifé d'écart de salaire toutes choses égales par ailleurs autrement dit l'écart des salaires qui ne peuvent expliquer et donc en tout bon vidéo love kills ont conclu à une manifestation du taqsim l'écart brut moyen se situe entre 25 et 30% à peu près mais l'écart final qui présente espèce est estimé à 10% environ et c'est ce 10% là qu'ils imputent au sexisme en premièrement comme il le dit cet écart global est de presque 30% pour atteindre et écart de seulement 10% ils convertissent par exemple à temps partiel en temps plein 1 prennent en compte les différents postes exercer et c c'est-à-dire que si une personne travaille à temps plein elle gagnera forcément plus qu'une personne qui travaille que vingt heures par semaine par exemple forcément il compense cependant c'est pas suffisant je vais donc simplement donner des facteurs qui sont significatifs et qui ne prennent pas en compte et qui pourrait réduire les caennais salaire alors premier facteur que je vais aborder les différences de rémunérations interentreprises prenons deux entreprises en tout point similaire à une différence près l'une fonctionne très bien et l'autre non étant donné que la première fonctionne très bien les salaires seront plus facilement augmenter ou tout simplement élevé des lambeaux quand dans l'autre entreprise les salaires seront et resteront bas si on compare les salaires des employés des deux entreprises même à poste égal même à diplôme égal m'attendre travail égal on verra qu'il ya bien des différences de rémunérations pour autant ces différences ne seront pas imputable à une quelconque discrimination c'est ce que je viens de dire on peut avoir plusieurs remarques la première c'est que j'ai tirée par les cheveux sauf que je vous renvoie à cette étude locale de l'insee qui a justement pris en compte ce facteur est celui ci pèse 3 % dans les cas les salaires donc on tombe à 7 % la deuxième remarque est une accusation de 5,6 étant donné que ça sous-entend que les sociétés font qui fonctionnent le mieux sont celles composées en majorité d'hommes le problème avec cette remarque c'est qu'elle est certainement vrai tout simplement ça veut pas dire que c'est vrai ça peut être un coup de chance mais ça pourrait très bien être vrai cette hypothèse est d'ailleurs appuyé par le deuxième facteur la productivité peut voir que dans les secteurs dans laquelle la productivité est importante les hommes sont tout simplement plus efficace que les femmes à tel point qu'on se rend compte que les femmes sont mieux payés quand on les employés sont payés au minimum [Musique] là aussi c'est pas chez eux parce que pour atteindre l'égalité telle que perçue par les féministes il faudrait à réinstaurer un salaire féminin alors il s'agirait pas d'un salaire global mais d'un salaire minimum féminin pour compenser leur implication moindre c'est at il s'agirait bel et bien d'avoir un smic féminin à 9 euros de l'heure et un masculin à 10 euros de l'heure et on voit bien que les femmes sont juste comme ça elles ne veulent pas travailler autant j'ai pas regardé pour les heures par semaine j'ai rien trouvé là dessus mais imo ce maillot romain philippe cette source qui montre que même s'ils ne prennent pas tous leurs congés elles en ont davantage que les hommes parce que quand tu regardes ce qu'elle aimerait elles sont bien plus souvent prêtes à choisir un métier moins bien payé s'il ya plus de congés les fans veulent simplement moins travailler hélas la rigueur ans pour réparer d'oppression une oppression économique et certainement pas une oppression partir qu'elle est là non plus ça plairait pas parce que cette oppression économique serait la faute du féminisme c'est applique aussi cette productivité en plus des heures sup que les hommes font majoritairement c'est que les hommes gagnent de l'expérience plus rapidement tout simplement si tu travaille 40 heures par semaine j gagnera plus rapidement l'expérience que ces titres havas que 35 heures et si tu travailles mieux 40 heures par semaine tu gagneras encore plus d'expérience que si tu travailles normalement 35 heures par semaine donc c'est un mal qui essaient de l'avant seront plus rapidement ce un mal qui se d orientation supérieures aux augmentations des femmes ils travaillent plus longtemps et il travaille mieux donc en allant de travail ils auront travailler plus et mieux qu'une femme à grande échelle je parle [Musique] et là aussi c'est fâcheux parce que ça voudrait dire que la discrimination à l'embauché devrait se faire en faveur des hommes parce que si vous embauchez un homme avec expérience égale et diplôme égal ça voudra dire qu'il est en fait plus expérimentés et ça c'est sans même parler du fait que l'école est favorable aux filles par exemple si vous avez votre bac avec 10 sur 20 l'homme sera forcément plus méritants parce que la notation en sport par exemple est bien plus sévère pour les garçons si un magnifique 10 sur 20 au bac l'homme aura en fait été meilleure que la fille est là c'est qu'un exemple mais on voit que en maths gala discrimination favorable aux femmes aux filles mais et plus généralement la discrimination est bel et bien en faveur des filles pas que ce soit vis-à-vis des notes ou du comportement général des professeurs dont les hommes ont une meilleure expérience à l'école indices sur un homme a plus de valeur qu'un 10 sur 20 une femme et un an d'expérience d'un homme a plus de valeur qu'un homme expérience d'une femme et ça on peut on peut rajouter d'autres d'autres aspects qui ne sommes pas calculable par exemple dans une autre vidéo je montrais que le c'était plus facile pour une femme de devenir pompière que pour un homme de devenir pompier et que les femmes sont par essence moins compétente c'est-à-dire que pour qu'une femme et 20 sur 20 il suffit qu'elle soit aussi compétente qu'un homme pour qu'ils aient la moyenne ce que ça veut dire c'est que une femme sera payée autant alors qu'elle sera objectivement moins compétente et c'est honnêtement j'ai beaucoup de mal à comprendre comment on peut tolérer ça et même comment les femmes ne peuvent pas gueulé là dessus au delà de mentir sur les cas des salles est allé au sexisme discriminant les femmes on met aussi en danger des gens tout ça pour ne pas froisser l'ego des femmes est plus pratique et plus particulièrement des féministes ce que j'imagine mais ya pas mal de femmes qui sont irrités par ce genre de comportement le premier avec tout ça c'est que ça techniquement ce que je faisais des études de genre cette saison ça pourrait être inclus dans les gender studies de comme les conclusions ne plaisent pas aux féministes l'écho ces conclusions ne seront pas tiré elles ne seront pas utilisées elles seront justes mises sous le tapis alors quand ça va pas plaire aux féministes mais bon tant pis j'essaie de trouver des raisons purement biologique à certaines de ces différences et notamment une mamie qui est évidente ce sont les menstruations alors je ne sous-entend pas que toutes les femmes sont soumises à la douleur ou à des incapacités tu as ça c'est juste que ça arrive pour certaines faut pas le nier et du coup je me suis demandé si c'était significatif alors je vais d'abord tombé sur cette étude là qui a priori montre que c'est bien le cas sauf qu'elle a été réfutée et l'apparemment y avait des problèmes d'eau de vie mais la personne qui a réfuté vers l'une des personnes qui a révélé cette étude là en a fait une autre montrant qu'en fait si il y avait bel et bien une influence à tel point que 30 % des arrêts maladie des femmes étaient dues à sao morte relations donc ça bien un impact sur l'absentéisme des femmes et donc certainement aussi sur la pratique sur la productivité est certaine ça joue certainement un petit peu sauf que on voit que sur les cas des salaires ça joue quasiment pas en fait cc c'est minime ça existe donc il faudrait prendre en compte mais ça reste minime parce que le l'absentéisme est d'ordre demande deux jours bon apparemment c'est pas significatif du point de vue de du salaire c'est à dire que le vin ne sont pas impactés par leur absence liée aux menstruations ses accès média [Musique] autre facteur la majoration des heures de travail quand on regarde les études de l'insee en détail on se rend compte qu'ils ne prennent pas en compte les heures sup et les considèrent comme des heures normales sauf qu'elles sont majorées de 25 % pour les dix premières heures et 50% au-delà les hommes font davantage d'heures supplémentaires donc normal qu'ils soient mieux payés que les femmes pour le même nombre d'heures à poste égal à diplôme égal et c est petit et à expérimenter les équipes ne sont pas majoré de la même manière quand le contrat est à temps plein ou à temps partiel et ce sont principalement des femmes qui font les temps partiels donc il faudrait prendre en compte le nombre d'heures sup des hommes et des femmes mais aussi plus de goût de faire des équipements de temps plein il faudrait prendre des heures sup dans leur contexte à savoir des heures sup dans un contexte d'un temps plein ou dans un contexte d'un temps partiel ou en fait j'ai pas vraiment et honnête au digital video l'insee prend bel et bien en compte d'autres facteurs je vous renvoie ce rapport par exemple pour éviter interférence des heures supplémentaires plutôt de le calculer les revenus bruts à l'année et le xixe par de nombreuses heures puis calcul les différences de taux horaire est là déjà on tombe à 15 % ensuite ils prennent un plaisir aux autres paramètres en compte et on tombe encore plus bas à 8,4 pour cent parmi ces 8,4 pour cent on voit qui a principalement de facteurs qui entrent en jeu l'âge et l'expérience sauf que comme dit précédemment l'expérience d'un homme et celle d'une femme n'est pas comparable un homme ayant une longue expérience est en réalité plus expérimentés qu'une femme ayant un an d'expérience il aura travaillé plus est légèrement mieux donc il sera au bout d'un an et sur la plus expérimentée qu'une femme au bout d'un an dans ce 4 % d'écart de salaire via l'expérience qui n'est pas justifiée on ne sait pas d'où il vient maria dans le champ ce qui viennent de là alors ça veut pas dire qu'il est à hauteur de 4% est il un peu moins vrai pour 104 qu'il est un peu plus on le sait pas donc peut pas prétendre que ce 4% est responsable de l'écart des salaires que c'est l'expression d'un sexisme en quoi que ce soit ce 4 % sera un maximum il ya de grandes chances qu'ils soient en fait nul mais c'est pas tout de même ils poursuivent leur rapport en précisant que les différences de salaires ailier entreprise dans laquelle les gens travaillent et responsable d'un dixième de l'écart de salaire soit environ 1,5 pour cent ce que ça veut dire c'est que c'était car le l'écart de salaire est en partie dû au choix d'entreprise que les gens font les femmes travaillent dans des entreprises et qui rémunère moins bien on voit là en réalité on peut encore 1-1 10e de la gare total soit 1,5 pour cent à peu près qu'on arrive en dessous des 3% l'écart de salaire significatif on a au maximum 3 % d'écart de salaire significatif entre les hommes et les femmes et quand on regarde dans le détail on voit en fait que rock ce sont majoritairement des femmes qui sont avantagés au au sein d'une entreprise grâce à l'absence de west side de négociations alors c'est pas significatif on est entre 2% et -8 et -8 8% donc les femmes sont bien plus avantagé mais c'est pas significatif on s'en fout en fait il ya juste pas de différence est juste pas de différence entre les hommes et les femmes c'est tout ensuite quand on revient après deux tableaux plus haut on voit donc pas parmi les écarts expliqué on a l'âge alors l'âge comme je disais il n'est pas significatif l'expérience elle explicable le l'ancienneté c'est pas significatifs le temps partiel s'est pas significatif la catégorie socioprofessionnelle l avantage les femmes en fait ça c'est lié au cadre donc en réalité ce avant le chiffre montre que ça avantage les femmes mais en vrai c'est pas le père seul avantage par les femmes le diplôme les hommes et les femmes sont très strictement pareil le secteur d'activité c'est pareil la région de l'emploi c'est par ici parce indicatif la date l'entreprise ça ne l'est pas non plus et voilà la discrimination des femmes n'est pas significative et au final quand on quand on avait après tout toutes ces données il ya un truc franchement ironique et ça n'a pas vraiment pas plaire aux féministes ce qu'on voit c'est que plus les femmes sont libres plus elles se soumettent les professions dans lesquelles les quarts des selleries le plus grand c'est les professions dans lesquels les femmes ont le plus de marge de manoeuvre et les professions dans lesquelles le l'écart est le plus faible c'est la profession dans laquelle elles ont le moins mal le moins de marge de manoeuvre ça veut dire que le système protège les femmes il ne les supprime pas il les protège en instaurant un salaire minimum qui n'est pas différencié en fonction du sexe il avantage les femmes en faisant en sorte qu'il n'y ait pas de 2,2 de négociation à avoir sur l'hymne pour les métiers de salariés de bas niveau il avantage aussi les femmes par contre - les femmes sont soumises à cette limitation du système on voit que quand elles sont cadres elle négocie pas la négociation est responsable de 50 % de l'écart des salaires chez les cadres chez les salariés cadres à il ya aussi notre implication à tout ça les hommes et les femmes travailler relativement aussi longtemps il commence vers les ménages et la retraite définies indépendamment du sexe le souci c'est que les femmes vivent plus longtemps et c'est pas compensé pour l'âge de la retraite dire que je sais pas les fameux vivent quelque chose comme s'attendent plus et ses 7 ans se déroule donc l'heure de la retraite donc les femmes profitent de leur retraite sept ans de plus et en gros ça représente plus d'un tiers de la retraite les femmes des retraites qui dure plus d'un tiers de plus que celle des hommes et c'est pas justifier ça c'est pas justifiée encore une fois si vous l'appliquez une égalité bête et méchante camp pour le smic pour lequel il faudrait ainsi mythe féminin speak masculin il faudra un âge de départ à la retraite masculin un âge de départ à la retraite du fémur donc pour finir j'aimerais revenir sur une étude qui a été cité dans une capture d'écran plus tôt cette étude et c'est une étude de 2000 qui montrait déjà donc il ya vingt ans que les fans n'étaient pas ou presque pas discriminés en matière de salaires ce n'était pas évident quand on regarde leur résumé ils disent simplement qu'au total parmi les salariés à temps complet près de la moitié de l'écart salarial entre hommes et femmes peut s'interpréter en termes de discrimination salariale dit comme ça ça peut paraître énorme étant donné que mentalement l'écart salarial on l'estiment tous prêts entre 25 et 30% sauf qu'en réalité ce gratte une montre que c'est que il est aussi entre 4 et 5% quand on regarde ce tableau c'est pas évident tout de suite on a l'impression que l'écart salarial est bel et bien de 27% total mais quand on regarde ce qu'ils appellent le total non expliqué c'est le cumule les avantages masculins des désavantages féminin on voit que dans l'ensemble il y 2 000 42 soit 4 2% il conclut à une discrimination salariale de 4 2% en 2000 donc on parle encore de salaire de différences de salaires de l'ordre de 30% alors qu' il y a vingt ans presque on savait que la quasi totalité de cet écart là étaient expliquées était justifiée sauf que ce que ce que ce qu'ont fait les chercheuses de décéder suis là c'est que l on dit que il est vérité quand même liées au sexisme que c'était pas liés à une discrimination directe des patrons par exemple mais que c'était mieux sexiste par rapport au rôle de la femme et tout comme quoi ce serait sexy ce que je sais pas c'est la femme qui accouche dans un couplet du coup voilà c'est sexiste la femme suite à l'accouchement d'apprendre des congés plus long ça aussi visuellement c'est sexiste les femmes sont différents choix de carrière ça aussi c'est que c'est sexiste dans ces cas là mesdames c'est très simple ne fait pas un enfant ou alors adopter plutôt que d'aller faire des études inutile en fac bas trouvez vous un job qui paye fait des heures sup bosser de nuit prenez des risques au travail itt et voilà c'est aussi simple que ça le fait est que les femmes ne veulent pas et c'est pas un problème elles font ce qu'elles veulent les féministes n'ont pas à parler en leur nom les femmes ne veulent pas prendre de risque elles ne veulent pas travailler de nuit c'est leur droit alors je sais que le sondage que j'ai montré tout à l'heure mais pas forcément ultra fiable mais visuellement les femmes sont prêtes à être moins en moins bien payés si ça leur permet d'avoir plus de vacances donc c'est non pas forcément liés à la maternité c'est juste que les femmes n'ont pas envie de travailler autant et elles ont le droit vous fait passer pour une oppression patriarcale un désir de liberté les femmes veulent juste être libre de l'oppression économique c'est tout vous et on voit aussi avec temps partiel qui sont en majorité choisit et pas subi on voit bien que l'oppression ici elle est économique patriarcal et machiste donc pour conclure il n'y a pas de discrimination brut des patrons il n'y a pas de différences de salaires liées au sexisme pour toutes les femmes qui ne sont ni cadre ni en profession libérale les différences de salaires qu'on trouve dans les professions libérales sont du fait de choix des femmes et uniquement des femmes et ces choix n'ont rien à voir avec l'oppression systémique de je-ne-sais-quoi elles font tout simplement moins d'heures et fixe des zones d honoraires plus bas c'est tout et pour les salariés cadres la moitié de cet écart de salaire là est lié au fait qu'elle ne négocie pas mais encore une fois ce sont des cadres elles sont censées être capable de négocier si elles ne le font pas c'est de leur faute il faut les traiter en adulte et ne pas les infantiliser donc les différences de salaires ne sont pas une pression systémique des femmes à aucun moment donc les différends crd femmes ne sont à aucun moment une oppression patriarcale où systémique des femmes à la rigueur on peut parler de pression économique qui touche aussi en partie des hommes mais pas de pression par kalou machiste donc pour conclure on voit qu'il reste un écart résiduelle de 4% on va pas chipoter en acadie accès 4% à la nsa représente une semaine et demie si on reporte sa à l'échelle d'une carrière ça équivaut à même pas un an et demi un an et demi à relativiser avec les sept ans de retraite de plus des femmes encore une fois comme je le dis dans beaucoup de vidéos il serait temps que vous arrêtiez cette compétition victimaire parce que vous allez partir gagnant donc voilà celle qui doit terminer comme vous pouvez le voir l'influencé de féminisme est très présente ça fait quand même vingt ans que ça a été des bunkers ce mythe tous les cas les salaires pourtant ça persiste toujours 